%\thispagestyle{empty}

\chapter*{Erklärung}
% Seite 8
% http://studium.ba-bw.de/fileadmin/media/allgemein/bestimmungen/btechnik/richtlinien/Richtlinien_Praxismodule_Studien_und_Bachelorarbeiten_2011.pdf
\vspace*{2em}

Gemäß \S 5 (2) der ''Studien- und Prüfungsordnung DHBW Technik'' vom 18.
Mai 2009.

Hiermit erkläre ich, \\
\begin{enumerate}
%\item (Bitte hier umformulieren, Reihenfolge ändern oder sonstiges.. Diese Erklärung dient lediglich als Vorlage bzw. als Formulierungshilfe)
\item dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die
angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet habe. 
\item dass die Übernahme von Zitaten und Gedankengut anderer Autoren gekennzeichnet wurde.
\item dass die eingereichte elektronische Fassung exakt mit der schriftlichen übereinstimmt.
\item dass ich den Projektbericht keiner externen Prüfung vorgelegt habe.
\end{enumerate}

\vspace{3em}

\begin{tabular}{lp{2em}l}
 Karlsruhe, den \today  && \hspace{7cm} \\\cline{1-1}\cline{3-3}
 Ort, Datum     &&  \name 
\end{tabular} 

\newpage

\chapter*{Sperrvermerk}
\vspace*{2em}

Der vorliegende Projektbericht I mit dem Titel \\      \textbf{``\titel''} \\   ist mit einem Sperrvermerk versehen und wird ausschließlich zu Prüfungszwecken am Studiengang Angewandte Informatik der Dualen Hochschule Baden-Württemberg Karlsruhe vorgelegt. Jede Einsichtnahme und Veröffentlichung - auch von Teilen der Arbeit - bedarf der vorherigen Zustimmung durch die \firma .

%Der Sperrvermerk kann so beibehalten werden, wenn von der Abteilung gewünscht ist, dass ein Sperrvermerk formuliert wird. Der Sperrvermerk ist optional für die Projektarbeit
